[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(10)

悠二巴打整既 "砌機LIST" 、 "硬件一般知識"、"走線心得" 網

全新網站有埋悠二既硬件評測

搵砌機LIST同埋有普通問題都可以參考呢個網先，如果有特別要求再同其他巴打係度細執
而電腦硬件問題都可以集中係度問

如果想支持悠二巴.可以Like佢FB專頁

新手初到貴境

望求各位巴打賜教

LM

ASUS都搞到咁？

B250 可以用到2400ram?

好後悔出呢塊板，感覺仲伏過Asrock

今晚返去睇下降唔降到bios

你出左邊張話?

btw,我不嬲都覺得asrock唔伏

ASUS PRIME X370-PRO

台仔都奶嘢

所以話呀...邊個話asus一定係最好.冇事

仲有就係開機未入windows果陣load得好慢，開咗快速啟動都係咁上下，係咪X370嘅通病嚟？

之前用i7 4790 + H97 一撳機箱個power掣，幾秒內就睇到牌子logo，依家塊X370真係頂佢個肺，慢幾拍咁 。

係am4通病，一般15-25秒先入到bios
如果你改過bios野再restart就更耐

如果R5 + a320 係唔係唔洗用3000Mhz ram?

我都係，LOAD BIOS耐過LOAD WINDOWS
第一次開機我仲以為部機BOOT唔起

有冇人答
係既話我聽日就去買
順便買隻3tb hdd同256gb ssd 邊款好？

好正常，無比佢fing過都唔好話用過am4板

有無咩方法可以令抽風口唔好咁易積塵?

利申:養左2隻長毛狗

噠噠牛當然會有噠噠聲
夠budget就換埋rmx啦

hdd ssd等其他人答

搵個防塵既case+勤力D清塵
利申: 隻狗四季都換毛, 1個月左右可以徒手係風扇位拎一餅毛出黎

a320 都可以用到3000mhz ram

不過連我都未試邊組用到

ssd例牌答案係咪intel 600p 假設佢有m2頭既話

我加左2層防護網,本身case有,入風既風扇我又加左層,但把風扇仲係有塵

用緊nzxt 410,用左硬管水冷,暫時唔想轉case住

我1星期已經可以係case面頭拎起一層毛塵

機戰上腦,自膠

唔放地下會唔會好啲? 如果枱夠位嘅話

Lm

我覺得差唔多，香港大麈就一定
只能夠自己勤力啲

咁..........唯有勤力d啦

枱唔夠位

悠二6500List機箱轉Zalman Z1 NEO ATX Case係咪無問題?

咩係m2頭? 火頭D線?

咁樣o唔ok ?

你底板係乜?

1800x同1700x係咪唔差得遠

gigabyte z170m-d3h

ok

Toshiba DT01ACA300 3TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD $539
呢隻平60$ 邊隻好?
btw 好驚搞唔掂個機箱同堆火牛線

Fractal Design + Full modular 牛完全唔洗驚啦
機箱背板好多位走線，細心D札貼背板就得

聽日跟悠二巴打上個post比我既 $5000 R5 1600 list出機

Toshiba DT01ACA300 3TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD $539
WD Blue WD30EZRZ 3TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD $599

平$60 邊隻好?
準備落單喇

有冇可能遲d 有update 會快d

好彩我枱機都長開嘅

我屋企都有兩隻狗， 我用corsair 750d airflow, 前面啲貼同底啲風扇我再貼左兩塊sliverstone 磁石防塵網，無再吸狗毛了，但塵一定防唔到，香港太大塵，粒粒塵果啲再所難免

檯唔夠位真係好頹 之前換機先發覺檯面唔夠位放要放檯底 d rgb想j下都j唔到

冇所謂，都係咁用
WD Blue 多一年保養

我個機箱玻璃又係因為張檯唔係好夠位放去我右邊,
焗住放去我左手邊對住牆
乜都睇唔到, 遲下換返個右邊側透

巴打你用緊邊隻散熱扇？
我部腦都係長開，但係果幾把扇加埋啲嘈音有時都聽到幾心煩

我無玩超頻所以用緊煙條原裝扇咋，加上用node 202 限死heatsink 高度
sor 應該唔係幾參考到

各位巴打可以幫手睇下有無問題？跟住悠2巴打3k list改，文書唔打機，youtube＆睇波多

另外會用返自己舊底既HITACHI HDS721010CLA332 1TB做backup disk

仲有幾個問題想問
1 有無blu-ray rom介紹？想問普通一隻blu-ray rom係咪只睇到blu-ray, 但睇唔到dvd同燒碟
2 自己仲有兩隻舊hd, 都係160gb, one is UATA and another is SATA, 諗梗好唔好幾百蚊買d hd盒將佢變成外置hd咁用，用黎backup自己工司野，但唔知有咩好壞處，定係正經d買返隻真正外置碟？有無好介紹？

不過每人接受程度唔同，我自己有cpu+gpu fan 都訓得着
反而對led 好敏感(枱燈又ok 喎 )，所以一定要熄power 掣led 先有覺好訓
同rgb 光污染無緣

海鮮server down左
落唔到訂

我都係放地下 有養狗 哥基
想問下你地點清塵 係咪就咁用吸塵機係風扇位吸下就得

我邊牧

下下要抆晒後面d線,然後拉出黎(我已經放係個有碌既架)拆前面板機頂面板

拆風扇拆隔塵網洗

所以你明白我係幾咁想佢防塵防毛唔洗清咁密

我養查理斯
用化妝掃刮走隔塵網D塵再吸
半年先清機背D塵

我得前面入風口有塵&毛

機背出風位無

入面真係多毛過塵
岩岩先換左新機 諗住每星期吸一次
我都諗住整係掃隔塵網同用吸塵機 唔識點拆落黎洗

中間機箱底都好多 同埋部機底下面有舊塵餅

我封晒多餘窿,做埋正氣壓

得入風位多到弱智既塵同毛外,入面無乜塵

砌完部R5 1600 + GTX 1060 6GB , 點解好似仲廢過部舊機

唔係啊嘛

求指點 開到機個mon 冇 signal
check 過所有風扇都着
但機箱個盞燈唔着
利申電腦白痴

邊隻機箱有

1.
你舊機規格係?
2.
點解覺得仲廢過舊機?

Corsair 600C

賊船嘅dominator plantium 同vegenance有咩分別？

唔好意思原來係唔記得CSGO 番SET FPS_ MAX

rx 570/580 18號發報，有無人知大約幾時賣街？

用舊hdd
條list 出得？
塊板其實算中階？因為我見有幾塊350m平啲

OC, 溫度, 防塵, 嘈音 好難取得平衡

聽日就砌機
如果呢2個選擇差300~400價位
你地會點揀？

1. 7700+1070 (msi gaming x)
2. R5 1600 + 1080 (galax 最平個張）

聽日諗住落腦場砌機 有無巴打知R5 1600 有無貨 同埋 洗唔洗食炒價？

2 for sure

拿拿林返屋企插撚左佢唔好比條女見到

做你條仔得唔得

唔難, 有錢就平衡到

2

有咩分别？

Push

btw 可唔可以講下用ryzen 打cs go 個感覺

同埋cpu 使用率幾多

單已落

求答
同埋黃金邊間砌機好?

r5 1600己經夠用 但想要個amd rgb fan出r7 1700會唔好on9

你條女會知佢幾多錢咩?

佢問咪話朋友送

悠二巴打6500LIST,機箱轉Zalman Z1 NEO ATX Case有無問題?
同埋火牛轉Corsair CS550M Gold 550W Semi-Modular PSU會唔會唔轉好過轉?

1600 同1700同一把扇(非RGB

紅字好似係

聽日又要燒銀紙啦

部電腦不停咁滴滴咁響,但用落就正正常常,即係咩事

check風扇 & 火牛

我女朋友無啲一般港女咁易呃

oh 以為有rgb

我請教巴打，小弟砌左部新機，用m2 Intel 600p,裝左技嘉官網的installation tool,但始終裝唔到win7,請問有咩解決方法？

有冇貨: 落場前打電話問
有冇炒: 冇

唔係rgb

油冷

礦物油養機缸

那有錢

新手求救
WIN7 抓唔到隻SSD
Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 256 GB

如果想要用WIFI功能,買手指好定買網絡卡好?
暫時睇岩TP-LINK Archer T6E AC1300

拎左部機去terminal整
檢查左3日仲未知咩事
又要再等復活節假後再繼續檢查
救命

走線係咪應該要放左底板先?
定係走好哂線先放底板?

noctua d15//280mm aio with two noctua a15
demcifilter
平衝哂

個人習慣係 上左cpu ram 同板先
跟住上開機制啲線同usb 最尾先上火牛啲線

其實做到正壓都唔算大塵

早幾日係t記砌左個老婆啦
老母板用MSI B250M PRO-VDH M.ATX
用佢內置sound card
問題出現
佢地話幫我裝哂windows drivers
到我用果陣插mic 電腦知道我有插條3.5mm落mic位但錄唔到聲

咁我就開左隻碟 裝左入面個Realtek high definition audio 都係搞佢唔掂
咁想問下我應該裝邊隻driver 同要點set
利申 moon用hdmi插電視 條mic用ps4跟機條垃圾（正常）

重裝windows再上driver
再唔得拎去代理講

咩CPU咩底板?

sata線係咪火牛會包?

12K LIST 連WINDOWS 求評

Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM)

AMD RYZEN R7 1700 3.0GHz 16M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4

MSI B350 TOMAHAWK AM4 ATX

GALAX GeForce® GTX 1080 EXOC-SNPR BLACK 8GB GDDR5X

G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB
G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB

Corsair RMx Series™ RM550x 80Plus Gold 550W Fully-Modular PSU

Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 256 GB

Corsair Carbide Series® Clear 400C Window Compact Mid-Tower Case

HD 用舊

主要打witcher3 黑沙, 直播, 開n 個網 ,長開機
行雙mon , 144hz 1080

仲想問原廠cpu cooler ,超到3.6 到 長開機有冇問題

底板

我見到包裝袋入面有條直既
有一條係90度彎既
係咪2條都一樣?

認真問
我想問下如果我條電源線唔夠長去到插座位
應該買一條比較長既電源線
定係插一個淨係比電腦用既拖板比較好
因為依家條電源線唔夠長
搞到機箱前面個入風位要對住道牆

係

正常係用邊隻driver ?

上底板個網裝佢最新個sound卡driver

1700 + 1080ti 開心使用中
終於可以同部舊機講bye bye

SPEC：原裝扇配AMD Ryzen 7 1700 (oc: 3.5ghz)、ASUS PRIME X370-PRO (BIOS: 0515)、Corsair 16GX2 DDR4 RAM (oc: 2933mhz)

想問吓要將粒U電壓較到1.41V、RAM電壓1.37V至著到機，呢個電壓對你哋嚟講係咪高得滯，覺得會影響穩定性？

想問一問 amd ryzen 1700係咪好過i7-7700k ?

想參考下，係咪喺上個post？

超頻一定要換風扇，1.41好高吓，仲要得3.5 ，amd建議1.35，ram 正常

主要打2KWatchdog2等steam game 會掛黑沙(掛1~2日個隻)
亦會有vray rendering autocad 3dsmax等用途
唔識超頻所以CPU唔知要唔要K好
DPcard唔知用唔用得曬所以可能揀1060算
呢度夾夾埋埋$10000鬆D
如有更改最好維持番係萬零 當然少過$10000最好
求評

CPU
Intel i7-7700 or 7700K

CPU Fan
Noctua NH-U14S

Mothboard:
MSI Z270-A PRO

RAM:
G.Skill F4-2400C15D-16GFT (8GB X 2)

Display Card:
GALAX GeForce® GTX 1070 EXOC-SNPR BLACK 8GB GDDR5
or 1060 EXOC 6GB GDDR5

SDD:
Intel SSD 600p 256GB

HDD:
用舊

Power:
Cooler Master V550 (RS-550-AFBAG1-UK)

Case:
Sharkoon BW9000w

H80i v2應該放係前需做抽入好定係
放後面做抽出？

而家用緊n200
聽日轉fractal design define s

一定係抽出

Which router is better? Will use it for time machine too

世紀大戰
兩個都OK

呢場大戰究竟可以持續多幾多年

我想問下，For裝Windows &打機應該買512Gb ssd
定買256gb ssd裝Windows,再要個256gb既裝game

B350幾時出新板？ 唔太想用蟹仔lan…

2隻行raid

唔好用7700k,用ryzen r7/r5

我都係唔想用蟹LAN，買X370

面皮厚推多次
麻煩各巴打，haha

多謝回答

求大大出list
10k 做野電腦 adobe
After effect 後製 剪片快
唔會點打機

我就等得既因為月尾成個星期唔係屋企…

不過都起碼都知道下幾時出新板

GELID GC-Extreme Thermal Compound 10G 散熱膏 冇貨
仲有邊隻推薦？ 急

本身單春都爆3.7
All core 都係得 3.5 咁 sad
巴打用咩model corsair ram ?

CPU AMD RYZEN R7 1700 3.0GHz 16M L3 8Core16Thread 65W AM4
Motherboard MSI B350 TOMAHAWK AM4 ATX
RAM: G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 2x8GB F4-3000C16D-16GISB
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
SSD Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 256 GB
PSU: Corsair RMx Series™ RM550x 80Plus Gold 550W Fully-Modular PSU
Display card Gigabyte GeForce GTX 1080 G1 Gaming 8GB GDDR5X
Case Sharkoon BW9000-W
B 350有咩問題?

眼大睇過龍
見到 cpuz 了

我自己就用CM master既....

想加BD rom 有咩介紹

Mastergel pro?

Mastergel pro同mastergel maker都OK

最新BIOS 0604 版好似可以1.35V 行 3.8Ghz..
但係RAM就超唔起，連上2400再加幾多壓都著唔到機
所以至逼於無奈用返舊版bios 0515

我以為隻m.2 有問題 原來要裝driver

Cooler master hyper212led會唔會送散熱膏?
如果無應該係邊度買?

我用華擎x370，Corsair Dominator 3000 8GB x 2
只可以2133開機點都上唔到，
等緊AMD 五月 update AGESA

x370 pro.應該就出新bios

我見B350 plus已出0605

請教各位 本身係i5-4460

Asus b85m-d版

想直接換張1080ti

是否不智？

頭大身細.真係幾不智

你本身用緊邊張顯示卡?

原身Msi Gtx960 4g

張卡出左事 所以換過張

你火牛用緊邊隻?

係咪可以用內置hard disk去轉做外置咁

Antec 520m

買個外置hdd盒.不過3.5吋盒.要另外插電.同埋好大舊

你有錢買1080 ti.不如考慮咁
AMD RYZEN R5 1600 3.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4
MSI B350M MORTAR AM4 M.ATX
GALAX GeForce® GTX 1070 EX 8GB GDDR5
G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 2x8GB F4-3000C16D-16GISB

換cpu+16gb ram.換張1070

咁樣成個平台更好

成set野有冇ipad mini咁大

你自己google 下

CPU :AMD RYZEN R5 1600 3.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $1710

Motherboard: MSI B350M MORTAR AM4 M.ATX $739

Ram: G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB $455

Ram: G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB $455

HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $315

HHD WD Blue 3TB SATA3 Desktop Hard Drives (WD30EZRZ/ 64MB Cache / 5400RPM) $600

Display card: GALAX GeForce® GTX 1060 OC 6GB GDDR5 $1890

Case : Cooler Master K282 Window ATX Case $375

$6550 跟左悠二巴 但唔要SSD轉返HDD 加多條RAM 機箱sharkoon略嫌大光轉返cooler master ching 點睇？

BTW係咪差左隻火牛

唔該悠二巴打

舊有既i5 4460 及 85m d版 有無後備方案

有後備方案 我可以整部新機 舊機比細佬

原如講下筆直同要求先

後備方案

買張rx 470 4gb / rx 480 8gb俾部舊機.搞掂

移除下體火牛

Hi 悠二巴 我0認識 請見諒

新機可有一萬至萬五 作打機之用

咁打乜機行咩解像度？要全開？
會開台？
清楚d可以出好d

CPU :AMD RYZEN R5 1600 3.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $1710

Motherboard: MSI B350M MORTAR AM4 M.ATX $739

Ram: G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB $455

Ram: G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB $455

HDD WD Blue 2TB SATA3 Desktop Hard Drives (WD20EZRZ / 64MB Cache / 5400RPM) $460

SSD 240GB 2.5" Kingston SSDNow UV400 SUV400S37/240G $635

Display card: GALAX GeForce® GTX 1060 OC 6GB GDDR5 $1890

Case: Cooler Master K282 Window ATX Case $375

＄6710 跟返悠二巴 轉返一隻HHD 一隻SSD

唔想咁多燈.機箱用sharkoon s28都OK

其他冇意見

咁如果係咁.舊機.買張襯而家香港劈緊rx 470 4gb 同rx 480 8gb買張,好夠用

新機可以用呢條list

Thanks 悠二巴

Mouse 有咩推介?

budget?

預期上網問
不如出去試

500

ok
去邊間?

望望logitech g403

係ssp, 有冇巴打有野要問/睇

多謝悠二兄回答

自拍下可以嗎?

Windows
- Microsoft Windows 10 Home (中文繁體完整版盒裝) USB 手指版 $1369
CPU
- AMD RYZEN R7 1700 3.0GHz 16M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4 $2490
主機板
- MSI B350M MORTAR AM4 M.ATX $739
顯示卡
- ASUS GeForce ROG STRIX GAMING GTX 1070 8GB GDDR5 OC Edition超頻版 $3500
RAM
- G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C15 $1450
火牛
- Corsair RMx Series™ RM550x 80Plus Gold 550W Fully-Modular PSU $860
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $328
SSD
- Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 256 GB $830

巴打們咁砌有冇問題?
機箱之後再慢慢揀

同埋想問下大約幾時會出X370既MATX/ITX?

Come to find me

...

冇問題

不過好老實.b350板都好夠玩

其實我想要有RGB燈，我見X370差唔多張張都有

router 算唔算硬件
而家mac個wifi完全用唔盡1000好蝕

desktop 插lan線又係

Router and cable should support giga

幫check價

換左support giga嘅router同cable就應該會有 係咪咁意思

當然前提你部機係support ac wifi / Giga port

可以點check

底板型號 再上返牌子個網度check

唔該巴打

中央田 mother board同ram無貨 有無第二間砌機公司

8000好心用ATX板啦

i5 2400 轉 ryzen 1600 效果明唔明顯?

另外 i5 2400+ b75 + 8gb ddr3 1600 放到幾錢?

香港終端砌機ok?

電腦垃圾想問下 一個毒撚去跟list執會唔會比人湯第一次砌機

點解8000一定要atx
可唔可以解釋下

砌機驚被湯
廠機幫到你

有無話邊到d人善良d

點解？
當然，企硬自己準備買嘅貨品，佢話冇貨就過第二間

我之前用老翻win10 裝係死雞2TB HDD
而家買左SSD同win10 正版 USB

如果要將舊個個windows delete左佢
再將新買返黎個win10裝係SSD 到要點做?

十萬火急

🙏🏻🙏🏻🙏🏻

部電腦run緊果陣個hdd會發熱係咪正常

啱啱係黃金問 msi b350m 不相容 g. Skill ddr4 aegis series 3000

sales 都好信

但msi官網都無呢款ram相容

有無成功例子嘅巴打

呢個世界無奸不商
只係比較奸同無咁奸嘅分別
巴打你都係自求多福啦

m.2 ssd係咪插左就用得？
定係要裝番driver?

最好去官網睇menu 試左相容果啲先買

我試炒哂車

正版win7係咪要around1000

睇你裝邊個Windows。‘板本

小弟部機最近一打機就有機會黑mon, 要重新插ram先開得番機
而家用緊2條DDR3 4GB ram , 試過輪流抆一條都會出現黑mon情況
大唔大機會係底版壞 ? driver個啲全部update哂

最好裝返 我果隻唔裝有delay 問題

想包埋咪買notebook 囉

用手指裝Windows fail.. Detect唔到鍵盤mouse.. 可以點解決

係咪有得淘寶買key? 有無咩30日試用可以頂住先？ Urgent!!

想問點解悠二＄6500 到＄12000既打機list 都係7700 唔升到7700K 明明都係差果二百幾左右

利申：新手

一闊三大

win 10呢？

係咪裝左windows落去先
入到去先裝番driver?

點撚搞

The selected disk is of the GPT partition style

Yes

你disk 0 1同2 都del 哂佢先再開新

因為要買散熱
想超頻又要換底板 換ram

主流: zowie ec series/steekseried rival/Razer deathadder

搵 generic key 裝機用左先

求教

有無手足可以解答到?
用G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB得唔得?

熄機之後再試

想快既手動reset bios

display肯定無問題？ 你用on broad是但搵d 頹game煲下

即刻無左

USD19.9 120GB SSD

呢度自己搵下 碌到GSKILL果到好似唔覺眼

我用緊MSI X370 + 兩條呢隻RAM，行緊2933無問題

小弟新手 想問下呢個LIST O唔OK 有冇改善空間
主要用MADVR睇片 將720P拉到1080P 可能會嘗試1080P拉上4K
唔打機

CPU:AMD RYZEN R5 1600 3.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4

主機板:MSI B350M MORTAR AM4 M.ATX

顯示卡:MSI Radeon™ RX 480 ARMOR OC 8GB GDDR5

RAM:G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB X2

火牛:Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU

HDD:Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD

SSD:Samsung 960 EVO Series - 250GB PCIe NVMe - M.2 SSD

機箱: Antec GX330 Window Gaming ATX Case - Black

OK 但SSD個人唔會買到咁貴

聽日試下, 不過我個張係RX480公版 岩岩出個陣買
我唔想相信佢咁快壞

大家好 想問下

部機而加打機會超lag
以前都無lag得咁勁
關唔關隻ssd用得太耐事
雖然我隻game本身唔係install係ssd

spec
cpu: intel core i7 3770

mb: G1 Sniper M3

Ram: ddr3 8gb

SSD: Intel® SSD 330 Series 128gb

HDD:
Western Digital WD Green WD20EZRX 2TB IntelliPower 64MB Cache SATA 6.0Gb/s 3.5" Internal Hard Drive Bare Drive

HGST HDN724040ALE640 4TB,Internal,7200RPM,3.5" (0S03664) HDD

GPU: GTX670

目前最新BIOS 0604 原來上到4Ghz (電壓要1.42V)，
電壓太高，較返3.75Ghz算了 (電壓1.35V)。

RAM方面 1.35V 著唔到機，只好繼續KEEP住 1.37V 行2999，
CL 18-18-19-40-69-1 (tCAS-tRC-tRP-tRAS-tCS-tCR)。

想問吓CL推到咁高會唔會嚴重影響效能，唔超好過超？

bios set左用usb boot
裝win 10 load完一輪就黑左畫面
係咪即係裝唔到

想裝落隻intell 600p度
係咪要bios set做UEFI先
原本係Legacy+UEFI

正版usb win7 / win10 幾錢

我都係t記度買
你上去望下

新裝落去既散熱膏係咪頭個幾日會特別熱?
之後溫度先會回落?

同埋視乎你落幾多而定

想問關於wifi問題
唔知係唔係適合喺到問
但見咁多人應 希望咁多位巴打幫下手

早兩日就換左router 由asus都係轉asus
咁我setting, ID 同pw都教番之前一樣
但問題就嚟喇
我宜家連到wifi但有時會上到網 有時會上唔到 好似好睇運氣咁
我想知有咩問題 router出事機會比較大？

唉屌
拔哂其他野淨番個ssd就極速裝到

小弟新手，求求大家幫下眼

其他野用舊

岩岩用左公用code 裝左win10 , 巴打們知唔知淘寶邊間key好？ 同埋有無最新Microsoft office破解

我windows裝咗落隻1tb harddisk度，另外有隻500gb 用嚟bt 但唔知點解抆咗隻500gb條線係入唔到window, 要2隻插住先入到

你個系統分割 window boot 係500gb 度， 唯一方法刪哂兩個hdd 新增左個裝window 既hdd先, 500 gb 裝完window 先再新增.

你可能裝window果陣一次過新增哂佢將系統果part割左落你500gb

你去開始>系統工具》電腦管理》磁碟管理果度應該睇到隻500gb 有幾part 多左出黎

輕輕一推

有無結論 就出機

轉一轉channel試下
再唔係就試埋轉wifi名

破解呢度冇人答你
淘寶我冇玩唔知

首先lag可以好多野令到佢咁
可以test下hdd 有冇error
睇下打機個陣係唔係爆ram
睇下打機個陣係咪溫度太高降頻
睇下係唔係driver 問題等等

其實大家如有有ssd+hdd或者多過一個hdd裝windows
應該習慣拔哂其他先，裝完windows先插返落去認hdd

2.4GHz? 你係router轉下channel先

其實依家買win 10 買中文版同英文版有無分別？
如果砌機可唔可以買oem?定係要cd版？

唔明 咩黎

有巴打可以幫我睇下呢部仲有無得可以update多少少野 我預算就6000蚊左右

意思係7700k係貴幾百之餘
要超頻就要換埋老母板 同 買cpu粒風扇
加埋就起碼貴成千蚊
所以先話一闊三大

係2.4 佢有11個channel 我原本較做1 然後轉11 再轉自動都唔得

但係我format過隻500gb都開到機

我MSI MOTHERBOARD之前都係咁 你GOOGLE下 要裝埋個USB DRIVER既FILE落你隻WINDOW 7手指 , 咁佢就會DETECT到MOUSE KEYBOARD

係開到機嘅

想問下點解我果條RAM明明係3000MHZ , 但係SHOW出黎係得番1067 MHZ既

超左未

唔識超

要乘2
即係行緊2133

bios uefi mode detect唔到隻intel 600p
可以點搞

但係我係SINGLE CHANNEL 8GB 黎 , 都要乘2

用緊MSI FM2-A75MA-E35 (MS-7721) motherboard 配AMD Athlon x4 740 想問下如果upgrade粒u可以有咩選擇 感謝

你用咩黎睇到1067?

冇

CPU-Z , 冇野啦, 入番BIOS睇 係2133 不過岩岩係BIOS SET左2933 MHZ , 但係開完機都係冇變 , 想問係咪要超左粒R5 1600先得

即係要upgrade就board加u都要換 ？ gosh

你format定成隻包埋分割刪左佢先？ 兩樣野黎， 你format 唔會幫你將啲分割痴返埋，你要成日刪哂去變未分配返會合返埋

求救

因為我見嗰隻hard disk 空哂
咁姐係唯一方法係重裝

A-DATA
條RAM仲要得2133
SSD就咪買ADATA啦，咁多人中伏仲未知死？

蟹卡
聲卡都算，LAN卡用返intel好好多啦

同埋點解到依家仲係咁多人揀intel
amd新u有咩唔好 ？抵玩咁多

想請問下 裝windows 落隻intel 600p度 但就detect唔到
Google咗就話要裝返個NVME Driver
但我嗰隻係碟 姐係要overwrite?

Windows 10係唔係唔駛搞咁多
但而家上Microsoft dl嗰個iso係唔係去到裝嗰part要入key

有無方法可以用埋佢個免費upgrade windows 10

降頻個到可以用咩software check

Yes, 因為FM2底板唔兼容FM2+處理器, 你換最多都係換同代APU/750K但其實冇upgrade可言

係換就直接換Ryzen, budget緊可以等Ryzen 3+A320 MB, 等唔到就G4560

用緊adata 冇咩問題

仲出7400真係冇眼睇

內置蟹卡, 唔係外置黎?

但如果我唔超頻 買7700k 純粹加兩舊幾水 為左由3.6升去4.2GHz base clock唔抵咩？？ 真心求教

3tb hdd點轉gpt
不是裝windows

我見有人話win10 natove support nvme
但bios 個uefi mode又detect唔到隻600p

係內置嚟，所以要轉塊有intel lan嘅老母板

咁係咪應該要一直開住機等佢揮發？

adata ssd有咩唔好?

入到去windows .入去磁碟管理.之後對你想轉個個click官制.轉換gpt就可以

灰左，噤唔到

其實ADATA有咩好 又唔係特別平

大量用家說不

又一個ADATA SSD中伏苦主POST

半年前就有 老翻win7 8 升 win10 變老正 宜家無左了

買隻usb 裝iso 落去上網買條oem 十幾蚊入key la

最近幫部notebook重裝windows
裝完之後係咁出explorer.exe , dui70.dll crash
有無解決方法

shit啱啱砌新記用adata ssd

機

ssd 新win10 應唔到
我舊HDD (有win10係到)

點算 有好多陳年丁圖係入面

7700 有風扇，7700k 冇，所以你要額外買外把風扇，果度都接近200

前後差4-5百（買埋cooler) 覺得ok咪買囉
睇用家想點架姐

[/quote][/quote]
如果係咁.你重裝windows先

入到去選擇裝起邊個畫面個到.之後你刪哂所有野

熄機.蚊走3tb個sata線.之後再裝多一次

裝完windows再插返隻3tb落去

[/quote]
如果係咁.你重裝windows先

入到去選擇裝起邊個畫面個到.之後你刪哂所有野

熄機.蚊走3tb個sata線.之後再裝多一次

裝完windows再插返隻3tb落去[/quote]
ok

已經5日無打過機

悠二網站已新增硬件推薦，目前只有AMD及Intel CPU推薦，未來會新增更多推薦。

如果係咁.你重裝windows先

入到去選擇裝起邊個畫面個到.之後你刪哂所有野

熄機.蚊走3tb個sata線.之後再裝多一次

裝完windows再插返隻3tb落去[/quote]
ok [/quote]
如果叫賣硬件間野換，可否解決問題？

CPU AIO 散熱放機箱前 vs 機箱後
巴打們點睇

機箱前 vs 機箱上面

唔該悠二

如我本身有隻ac bel700w i power 90m 可直接試用還是用你list果隻Corsair 650比較好?

RX470 armor 冇貨
求alternative

有平買平

如果只係買RX480(RX580) 1060 係咪大致上夠玩高至全高1080P 60fps game?
有諗過GTX1070 但好似唔多抵 不如直上GTX1080

Hard disk 成日都好慢要reboot一兩先會正常
試過兩隻HDD同sata線都係咁
求救

電腦白癡求幫忙
部laptop（換左SSD）前晚由windows8.1升到win10, 用用下藍mon重啟後就黑mon，得個mouse游標係到，查過下好似係顯卡驅動問題，部laptop有兩張顯卡，唔知係咪set左用另外張NVIDIA顯卡先出問題，好似話win10唔支援，唔知係咪
試左以下方法都唔得都開唔到task manager
1. ctrl + Shift + Esc
2. ctrl + alt + del

之後試過安全模式
但都係一樣黑mon同得個mouse游標係到

再重開都keep住係咁
入唔到BIOS同開安全模式既界面

有個外置HDD已經裝windows8.1系統， 同部laptop未升windows10 之前既資料一樣，係咪將呢個外置HDD換入laptop就開得返機？

唔該各位幫幫忙

仲有咩板唔係內置realtek soundcard?

點睇 I5 7500/7600 推asus 1060 3gb

如果粒U係AMD A+A係咪會勁過A+N

我咪話咗聲卡都算囉

冇分別

唔會有加成

正都有sales昆鳩人話有加成

點解悠二高階list冇sound卡
萬幾蚊砌部腦仲用底版音效chips?

soundcard黎講.我個人覺得直接買部usb dac更好

何況.對於好多人黎講.呢d已經算係額外既產品了

我list當然冇放入去

同埋新既ALC1220對於大部份人黎講.算係好夠用了

起我眼中.呢d已經算係周邊野了.真係要加.可以加好多野...

mon..keyboard..mouse..lan card....speaker..headset..之類

淘寶買 ?
可唔可以用碟 無spare 手指

用碟係唔係一定要用燒錄嗰方式 唔可以用寫入

n200 換 define s
980ti full load同idle都低左10度

唔知淘寶，我去外國網買 6蚊美金

屌你落街買隻sandisk 16gb usb3.0 都係擊幾廿蚊姐 快過你用碟啦

細箱換大箱

但cpu 冇變

除非你好撚多野一次過駁入電腦出聲先買sound card

Ps4 +headset+ speaker+ 光纖出野

呢個係其一啦，同埋要靚聲就唔係買張Sound card就得了
買部dac仲好

我都係年幾前見森林creative zxr 平到喊800幾蚊先買返張， 不話真係可以駁好撚多野

我自己聽歌都係用usb dac + speaker

NH d15 係咪fit到落am4 platform

新手一問，ps4點駁？

係.但要另外買am4 扣具.大約55蚊

d15個樣真係好鬼死衰
好整唔整
整隻屎色
真係好玩唔玩 玩屎
隻色過唔到自己個關
加多3舊上h110i算...

btw 其實h100i h110i 同h115i
分別係咪唔大

h115i 係三隻之最靜.同時都係性能最高.而且都係最穩陣

h110i係corsair目前唯一一隻用am4 socket既水冷

h100i v2就冇乜特別.240mm之中.佢係corsair之中最好個隻.機箱裝唔到280就要買佢

用緊呢隻箱用上面2隻就要將對風扇放前面
最下個隻就唔洗 放上面都得
係咪姐係咁
唔該晒悠二巴解答
7700k真係好熱
搞到我想換隻好d既cooler

Ps4 光纖入sound card ,，電腦收音，喇叭出聲

但缺點係你要開著電腦先有聲

如果spec 01.....勸你唔好玩水冷

因為支援性好差.頂多玩120排

如果玩120排.真係不如買風冷

你啱 試試先

Thank you

想問下 msi板係唔係唔入碟裝drivers 啲usb係完全用唔到

呢位巴打係唔係第一次裝windows
下次做下功課先

之前隊隻win7碟就搞掂

用老母板官網有個裝win7既tools拎黎整手指
整完就得

最近有個frd比左個1100usd 嘅list我，話呢個list物超所值，但呢個價錢得gtx1060 3g我覺得好似渣左d，而且我唔明點解要1t ssd之後要配成3t hdd(1.5 T hdd已經夠)。另外ram用到32g 3200其實好似太浪費，16g 2400，剩d錢upgrade張gpu好過啦...電腦新手，跪求意見到底值唔值得買

Rosewill BLACKHAWK Gaming ATX Mid Tower Computer Case - Five (5) Preinstalled Fans, Side Window Panel, Top HDD Dock
ASUS Z170-PRO LGA 1151 Intel Z170 HDMI SATA 6Gb/s USB 3.1 USB 3.0 ATX Intel Motherboard
Intel Core i7-6700K Skylake Quad-Core 4.0 GHz LGA 1151 91W BX80662I76700K Desktop Processor Intel HD Graphics 530
MSI GeForce GTX 1060 DirectX 12 GTX 1060 GAMING X 3G 3GB 192-Bit GDDR5 PCI Express 3.0 x16 HDCP Ready ATX Video Card
G.SKILL Ripjaws V Series 32GB (2 x 16GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Intel Z170 Platform Desktop Memory Model F4-3200C16D-32GVK
Cooler Master Hyper 212X - CPU Cooler with dual 120mm PWM Fan
2x SAMSUNG 850 EVO 2.5" 500GB SATA III 3-D Vertical Internal Solid State Drive (SSD) MZ-75E500B/AM (RAID-1)
2x Seagate 1.5TB (RAID-1)
CORSAIR RMx Series RM750X 750W 80 PLUS GOLD Haswell Ready Full Modular ATX12V & EPS12V SLI and Crossfire Ready Power Supply
LG Black Blu-ray Burner SATA WH16NS40

有粒唔記得3450定70
8gb ddr3 ram
HDD
牛可能收咗皮
想買過料整部細機出嚟
即係要case+mb+psu 希望其他用得
平平地就得

其實都有諗過換
有藉口換埋
睇過下你舊site推介個d都唔係好合眼緣
s340幾靚仔
但係上面得一個140mm風口

460X都幾靚仔

唔識欣賞

咁個扣具要去返海鮮坊個d鋪買？

部腦好熱，應該點做好？

機箱頂部應該吹入定吹出？

正常就抽出既好似係

試下唔好用aida 64睇

用最新版本ryzen master睇睇

未full load 已經, 62度

用緊乜case 同乜cpu cooler?

塊板, chipset, 同hd 都高溫....

機箱係NZXT H440，機箱後面無風扇，頂有三把(一把吹入兩把吹出)，前面有兩把吹入，CPU用緊原裝cooler。

哇屌，塊隔塵網好多塵，唔知關唔關事。

雖然最近無需要砌機
不過都有個世紀問題想問下睇下大家點睇
本身係灣仔撚，到底係灣仔執list出機定去黃金好
灣仔就近近地夠方便
黃金就平少少同齊料d
(灣仔執會成日同你講呢樣無果樣無，得d大路野)

利申：兩樣都試過，但決定唔到邊樣好d

度度都會咁，冇做功課既，去邊都會俾人水到

樓上位巴打好多塵，我諗你清哂點都涼返幾度

沙漠咁

h440原裝風扇本來就細風

加埋成堆塵.入面熱係正常

啱呀。

得閒就清下塵....

轉一把頂風扇去前面,
將三把最強風扇放前面, 頂放兩把抽出, 後面一把抽出
將D漏風位封一封

你塊板, 除左CPU fan, 應該仲有4個風扇電位 + 1 個CPU_OPT
用asus, 個fan 乜柒software, 較下D風扇, 令機箱正壓

唔知悠二巴打有咩機箱風扇推介？
底板冇乜4針fan腳，但係插落機箱裡面果啲針又會行全速，好鬼嘈

PRIME X370-PRO
1 x USB 3.0 接頭支援額外的 2 USB 3.0 連接埠 (19-pin)
2 x USB 2.0 接頭支援額外的 4 USB 2.0 連接埠
8 x SATA 6Gb/s 接頭
1 x Aura RGB Strip Header
1 x CPU 風扇接頭(1 x 4 -pin)
2 x 機殼風扇接頭 (2 x 4 -pin)
1 x M.2 Socket 3 with M Key, type 2242/2260/2280/22110 storage devices support (SATA mode & PCIE mode)
1 x 24-pin EATX 電源接頭
1 x 8-pin ATX 12V 電源接頭
1 x 前面板音訊接頭 (AAFP)
1 x 系統面板(Q-Connector) (Chassis intrusion header is inbuilt)
1 x CPU OPT Fan connector(s) (1 x 4 -pin)
1 x AIO_PUMP connector (1 x 4 -pin)
1 x W_PUMP+ connector (1 x 4 -pin)
1 x Clear CMOS jumper(s)
1 x 14-1 pin TPM connector
1 x COM port header
1 x USB 3.1 Gen 2 front panel connector

NOTEBOOK撚想問下
如果想拎部NOTEBOOK去清塵同埋換散熱膏大約要幾多錢
同埋有無邊間介紹
利申ACER

asus幾時出新am4板?

1 x AIO_PUMP connector (1 x 4 -pin)
1 x W_PUMP+ connector (1 x 4 -pin)

恕我無知，原來呢兩個都係俾我插風扇

記得PUMP係得, 但我唔知CPU_OPT得唔得
最好睇說明書 / 玩下佢個software

打機啲場景load好慢係咪換張顯卡就夠?
諗住換gtx1050ti岩唔岩

搵470 4gb平卡啦

求救,唔知發生咩事

死雞harddisk

姐係點

CPU

AMD RYZEN R5 1600 3.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4
$1710
主機板

ASUS PRIME A320M-K AM4 M.ATX
$560
顯示卡

MSI RADEON™ RX 470 ARMOR OC 4GB GDDR5
$1199
RAM

G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB
$470
火牛

Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU
$449
HDD

Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$588
SSD

Kingston SSDNow UV400 240GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD
$620
機箱

Sharkoon BW9000-W(Black) 黑色
$490
主要同埋打機做小小文書,唔洗超頻
呢條list有冇問題
洗唔洗加多條ram
同埋洗唔洗等之後啲320版

即係換隻新harddisk就會快囉

打機過場個d
主要睇hdd/ssd 速度?

買1600但用A320又有d雞肋 因為無得超

無得超但係用1600又有d怪

A320呢…就應該最多支援2400既RAM

同埋你想打咩遊戲 ？

唔識用google都問下siri啦

我印像中好似係
可以買隻ssd 都得

即係好似行入間茶記 你想食牛河 佢話得炒飯

咁你下次想食牛河你仲去唔去呢間茶記？

有冇人知GTX1080 11ghz 幾時出?

就咁睇最慢係harddisk 換harddisk係最快既解決方法

唔想買你就用軟件睇下有無bad sector

明明今日先清完塵 但粒U未FULL LOAD GAME都冇打 就70幾80度 散熱膏都換埋 仲有咩解救方法

普通FPS FM 武林群俠OVERWATCH之類
多人遊戲會同FD係PS4玩

開隻LOL粒U好似就黎爆炸咁

原裝cooler?換 cm 212x/led,同埋你應該裝得唔好

rx 470 g1 gaming仲有貨？

應該全港都清得7788

而家仲有貨.我所知.應該有msi armor rx 470.近期都降左價

差唔多出.不過好貴.

noctua a14

係原裝COOLER呀
裝得唔好姐係點?

仲有畫面會hang左,個畫面無反應要reboot

1. 未清舊散熱膏
2. 未清散熱器內的塵
3. 幾可肯定你裝唔好個散熱, D 螺絲唔拍好

舊既散熱膏有用酒精抹走左先 先再上新既
就係今日拆左條女出黎逐樣清塵 都仲係咁高溫先想死
巴打講果舊COOLER 要幾銀到

會出新x370? 會高級過crosshair vi hero?

corsair one 個case 好靚

最近幫部機upgarde ryzen 1700 用gtx 970
打打下機會斷電重開 唔知係咪火牛得五百w唔夠用

我個antec hcg-m 620w 係個N200到拆唔撚到出黎
背板完全拉唔郁 D線塞鬼住

上上下網突然disconnected
個router setting話isp個dhcp問題
Reboot左個router幾次都係沒有網際網路
跟住將牆身條線直插電腦ip出左169.254.x.x
係咪姐係hkbn牆身個port出左問題？

用緊r7000

Display card 3gb同6gb只係for 大mon同細mon分別？

想問下我本身用緊i5 3470加張4870， 如果想轉mITX細機箱有咩選擇？

可能壞火牛
500w 夠

係咪cooler 未裝得實？
一係你落得太多膏

Btw $2xx

依家兩把coolermaster喺前面(吹入)，
頂一把coolermaster一把靜音扇(牌子名唔記得) (吹出)，
後面一把又係唔記得咩牌子嘅扇 (吹出)。

前面唔擺多把嘅原因係因為果個位質哂啲線喺到，
覺得放把扇落去作用唔大，都通唔到風。

打開哂機箱啲側版同頂蓋，粒U 40度，閂返哂之後，粒U高咗至少7度

H440賣點係靜音 打開哂差7度其實都合理

有冇散熱好嘅機箱介紹吓

用緊PM01 跟箱前面3把+背面一把14CM扇
你預一定冇H440咁靜
BTW 依家轉季室溫轉熱其實1700 40度頭都算係正常嘛?

係淘佬買r6900 router好唔好 或有冇差唔多價錢既介紹

最近裝過新硬件/update driver?

試下去safe mode/restore to 還原點

老牛會跌用得耐 有機會換火牛

如果係我會係咁二拎張display上去check順手清下塵

而家更新下情況先 係第二部機拆咗個650W牛落去 一樣開game無耐就無畫面重新開機 跟住換埋隔離機張750TI落去又無事

張卡早幾日裝機畀線纏住風扇 打打下機過熱死機 唔知係咪因為咁而燒咗某啲零件 但畫面完全正常 一打機無耐就死

但漢科保養聽講好撚鳩 話停產逼你補錢換新卡 仲要一補個價係唔平嗰隻

500w嗰隻新牛嚟 用咗嗰零月

送保啦 970又未舊到無貨換俾你既…

祝你換到新card

見琴晚個巴打咁，一陣我都清下塵先

其實打機開行fan，唔打唔開/開一半，大部分箱都唔會嘈得去邊
當時要開行時又冇咁嘈，就要買其他FAN

個個月都清塵

吸塵機

ryzen cpu 最好用dual ram?

悠二巴
ryzen 1700x + asus crosshair
應該配咩ram?
如果想行4條8gb 3000mhz
係咪只得認證ram可以揀？

最近有個bios update 又有無幫助？（可以揀埋其他ram)

呢條LIST有冇問題?

不知幾靚

無塵清

用無側透既機箱先會用佢

請問B350 d 底板係咪冇內置wifi?

等到出itx先有

笑

痴線

伏已中
買咗兩隻cm masterfan pro 120
仲嘈過nzxt 跟機嗰兩隻

到底扇LED用白定藍好?

motherboard同機殼咩色？

armor同gaming x會揀邊張

我唔識搞電腦野 跪求巴打出條6000蚊左右既list

Pm01冇pwn fans hub
跟機4把14cm都係full load
依家新出嗰隻pm01 rgb就有

未買扇, 就係諗緊全白定全藍好
暫定:
asus prime b350m-a
sapphire rx480
corsair 350d

Corsair 350d

個人喜好

GamingX 如果價錢差不多

唔係就有平買平

有冇人知 "Corsair Hydro Series H100i v2 Extreme Performance Liquid CPU Cooler" 支唔支援 AM4？想用水冷將CPU啲廢熱抽出去，令機箱同粒U冇咁熱

唔支援，要用轉接 而且香港好似未有

有咩支援AM4嘅一體式水冷介紹下？

H110i ...

點睇s340 同s340 elite

H440

姑媽有

記得唔好買左pro

我鐘意elite個隻成塊玻璃

Corsair Hydro Series H110i vs Coolermaster MASTERLIQUID 240..

邊隻好？

corsair for sure

請教各位 我跟悠二執list 但周圍都無裡面既ram買 可以用邊隻替代？唔該

Jumbo咪有..

深水埗 一帶有無 唔該

用corsair vengeance lpx/led或者gskill trident z替代得唔得？

Kingston HyperX Savage DDR4

台仔話asrock 就嚟出x370 嘅itx

TT view 31
3塊玻璃 799

1060 9GB係咪月底出?
張6GB會唔會落到去3GB價

要買就而家買480好過

有信仰

Z170m-D3H
Define S
H80i-v2
i7-6700k@4.2GHz 1.215v 62-5度左右 gaming
i7-6700k@4.3GHz 1.260v 72-5度左右 gaming
你地點揀?

如果480轉1060 6gb好唔好？

過度 stress test就ok

兩張差唔多
但價錢有分別，不過個人喜好另計

姐係prefer GHz > temp ?

溫度拎黎打j姐
你打機睇溫度定效態？
重點係溫度唔會令到bosd咪得

成日凝住太熱會令粒U縮缸

依家煩緊買咩cpu ... i7 7700k 定係 rayen 1700 or 1700x
但1700x 貴成幾百蚊.....
大家有咩意見

利申 : 平時打機多 ~~ 但都會做下3ds max unity 果堆野

你係咪用auto？冇理由1.26得4.3ghz

1700啦，長玩一定最抵

唔知set得岩唔岩

1700 同 1700x 好似又差好多

想砌部機黎打機.
打下LOL 有時候玩黑沙
會開埋AN模擬器玩埋手機
預算5000蚊左右,係唔係跟番第一頁既LIST就夠用?
5500同5000.差別大唔大,
打算用細機箱

用緊唔算嘈

ASUS router 出左句ISP's DHCP did not function properly
modem 連router隔幾秒reset一次, 唔連就隔幾分鐘, 係咪即係modem有事

sor,應該講清楚少少
就係想問除左呢4塊之外幾時再出新

早少少yuji答左 你可以搵下

反而想知B350裝1600之後 d RAM上唔到3000/3200既原因係邊度？

BIOS update? 粒U超上去太熱唔穩定？

冇fan冇聲啱唔啱

DOCP

拎走番少少膏而家正常番
等部機打柴就換新機

Calyos

MSI B350M GAMING PRO
Gigabyte AB350M-HD3
Asus PRIME B350M-A
MSI B350M MORTAR
邊塊好D?

而家setting:
CPU: AMD Phenom II x4 965
MB: ASUS M5A88
RAM: Klevv Urbane DDR3 1600mhz 8gb x2
Display card: ASUS R9 270 OC
HDD: Hitachi 500GB + 2TB
Power: Coolmaster 80 plus bronze 460w

早兩日發現打機畫面花，花到hang左
試左幾次連入window都花
最後用返onboard就無事，證明display card問題
三年保養，仲有兩個月完，拎上代理有無機會整到？還是佢會叫你加錢換過塊？

Ryzen Ram問題
佢塊motherboard ram support list 冇嘅ram 係咪用唔到？

上面有人話開左都上唔到3000嘛…

六合彩唔中，賭波唔中，連 Silicon lottery 都輸埋

粒 7700K 超 4.8Ghz 1.3v Realbench 15 分鐘都過唔到，行返 4.7Ghz 算

星期二再黎，我一陣都落去買

差100MHZ唔洗咁在意啦

其實係唔大分別，但硬係不爽，人人買同一樣野，人地 1.27 行 4.8, 自己 1.3 都行唔穩

人地賣點又唔係靜

利申：成部機換CM MP 扇

體質係講彩數架啦，如果無人脈，就一係用錢無限換

加電上唔到?

明呀，絕對明，申下姐，行 4.7Ghz 又唔會唔 Ok 既，試下可以最低幾多 voltage 行到冇咁熱

好想 delid 左佢，但上曬水，諗起要放水拆野我都係由佢

1.3再加就換AMD架啦啵

呢幾日紅日，係時候

今日先知張sapphire 480可以DOWN佢個TOOLS轉做RGB LOGO

我估係上到既，但我試到 1.3 都過唔到 stress test 我就冇心機試落去 同唔 delid 真係好熱

遲下有心情拆佢出黎 delid 左先再試，但我冇信心我手上粒 U 會上到 5Ghz, 地獄黑仔王

唔搞啦，個 customer loop 執完都唔夠一個月，放完水加返水又要搞一大輸排氣，coolant 平極都係錢，過一排做保養先諗（可能手痕又加野 )

Hello 悠二
好聽話咁過番黎
我係問RVZ02 定 C10 果個

咁如果rvz02, 係咪跟另外巴打個list 就ok?

係年頭砌左部
I5 7500
16gb ram 2400
B250板
1060 display
再望一望ryzen1600 咁抵屌真係sad 到喊出黎

AcBel ipower 90m㐲嗎？

唔差

唔該悠二巴
去x都砌，原本用你介紹果隻，但條友幫我轉左呢隻，搞到我忐忑不安 ，而家鬆左

acbel 好野來的

只係呢個牌子香港冇乜人識

我又廢時太多人 所以我冇list 用

無人出review , 唔知佢用乜料

推

台仔有review

個時話左等到就最好等埋佢架啦

2666mhz同2444mhz用落有冇分別

有, AMD Ryzen感受到嘅分別更大

見到, 但無講用乜料 <--- 乜電容, 乜controller....

Acbel iPower 90m 700/700W Cable Management ATX PowerSupply,7 Years Warranty (80PLUS GOLD)(PCD015) $849

12V, 672W
可以諗下, 上一代, 得大水溏係日系電容, 其他係台仔
controller: 3.3/5V, APW7159 <-- OK, PWM CM6502S, PFC CM03X <--- 唔識

主電容

用Nippon Chemi-Con SMQ series 270uF

二級電容用teapo(台仔最靚既電容.當然比唔上.但唔係差)

最大點解我話acbel d牛冇乜問題.係因為Acbel其實佢自家同佢代工既牛.出黎.我見過好多型號都品質唔差

呢間野.只係marketing一般般.但實質都係好野黎

新手 想砌部執相+打機(LOL)
應該睇悠二既打機定執相list
同埋CPU如無意外係咪都係AMD RYZEN 5 1600

係可以諗下, 因為係保七年...

另外, psu 同 MB 好多偷工減料位, 無拆解, 真係柒左都唔知

你預算幾多?

火牛依然撐Corsair RMx 系列

貴但十年保 質素 全模組

希望6000左右搞得掂

呢個係真既

大約6300
AMD RYZEN R5 1600 3.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4
MSI B350M MORTAR AM4 M.ATX
MSI RADEON™ RX 470 ARMOR OC 4GB GDDR5
G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 2x8GB F4-3000C16D-16GISB
Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
Kingston SSDNow UV400 240GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD
Sharkoon VG5-W(Blue)藍光

大家點睇INWIN 301呢個機箱

幾靚

想知+1

舊機玩DOTA2 開低有120幾FPS

新砌R5 1600 + 1060 6GB 得番70-100 搞咩鬼

玩CSGO又係 , 呢個SETUP應該全開都可以爆200幾FPS , 但係又係得番100幾

唔該悠二巴 我都想要條6000左右既list 但我拎黎打ow

咁呀.都係呢條list

Ryzen係萬用cpu

啱啊

唔該哂悠二巴
不過仲苦惱緊買手提定砌好

唔該想問下有無啲平民價又有質素嘅G-sync 144hz mon

有G sync 就唔會係平民價啦

我意思係g-sync mon裏面較為平民果啲

我記得G-Sync mon全部都貴

有咩散熱膏推介下？
budget 100內

g sync NV要收錢ma
你估個個好似AMD咁良心免費俾你用free sync咩

gelid gc extreme

請問r5 1600 係咪要裝番amd chipset driver 仲有冇咩其他野要set/裝

買viewsonic個隻144hz算啦 2000有找 平靚正

agree

有兩個choices
1. 效能弱啲，不過有得用freesync
2. 效能好啲，不過無得用freesync/G-sync

你哋點揀？

其實只係諗緊買2060定580同有無sync嘅決定

20系列感覺只係傳聞

gtx 2000 news 係wccftech 出

手提打機俾多倍錢啦

文書nb + 打機desktop

有冇reinstall windows?

1700用邊隻風扇好？

冇呀 新機黎 又要裝

我2133 同2933 用落都唔覺有咩分別

咁問多次

1. 效能弱啲，不過有得用freesync (480)
2. 效能好啲，不過無得用freesync/G-sync(1060)
有無用過freesync嘅人解答到？

上星期由Intel Core i7 4790 + H97 升上嚟 AMD Ryzen 1700 + X370，發現唔洗重裝windows 10，佢會自動install同load過哂堆driver，淨係需要裝返個display driver就搞掂 。

請教一下
如果用緊z170
上6700k好定7700k好啲？
利申玩黑色沙漠 顯示卡用緊1070

我之前 i5 4460 + H97 升上 i7 7700 + B250M
都唔使重裝

CM 212 evo 用落 am4個mount 係咪已經有貨?

如果要用佢呢款, 個塔係咪做唔到D風前入後出咁擺?
一定要90度轉, 下入上出?

想出部nb 唔打機 主要用黎做上網, paperwork, 少量剪片
有咩提議 定係等下遲d院校優惠
budget 7000

買條3200mhz佢認得嗰2133 唯有等asus更新

認2133 ？ 你條條ram 插都係2133

csgo dota呢d唔係咁heavy既game i5係會好d

csgo行4k i5會full load ryzen5就會贏

用緊rm550x,有時打打下機會有達達聲
Check曬所有fan應該無野kick住，但唯一火牛隻fan無得check
有無sw可以fullload部機令我隻牛隻fan識轉

我用緊rm750x
買咗咁耐未見過隻牛fan轉

OCCT

去淘寶買個工業級吹塵吸塵機 一吹乜柒塵都飛哂出黎

之前聽正都玩超頻條友開台講，超死粒u之後攞去rma換返黎個粒體質會好勁

係咪真但超死唔係唔保咩

[img][/img]or Link?
乜都無好難討論

【鼓风机 小型 电脑吹风机除尘器大功率吹灰吹尘工具清灰吸尘器家用】，点击链接再选择浏览器打开

s340 elite 個啲原裝扇好唔好

臨砌之前問一問
msi b350m用2933 ram係咪去bios memory overclock 揀返xmp profile?

想問下點樣先知機箱係fit我要買既所有硬件？
例如我目標係atx箱
motherboard 係 Gigabyte GA-B250M-D3H M.ATX
只用原廠cpu cooler
咁我去擇機箱要睇咩先知係fit？

箱個官網一定有寫支援咩板

會寫Atx/M-atx咁就兩隻size都support
不過我未聽過有atx箱唔support matx板

以你個情況箱用atx板用matx 9成999fit
cooler既話一般官網有寫最盡放到幾高，原網就唔洗睇一定得

should be 不過聽聞好多RAM都去盡2933+…

所以我今日行完都唔敢買住

早買平幾舊 仲要早享受

你有買 Intel 個 extended warranty 就包囉

屌 睇番打漏左個“唔”字

去唔盡2933 然後AMD叫人睇MT/s

是咪應該等出新RAM/下個月BIOS update?

Inwin 301 review:

$69USD, 不過好似好熱

佢啲蜂巢無隔塵

啲線仲要塞晒係嗰度, 點入風
不如封咗佢,係機底入算

好耐冇跟硬件
請問巴打I7 4771值唔值得換1700X
只為打機嘅話

25000砌唔砌到雙1080

1600會更扺

雙1080 不如1080Ti / upgraded titan XP

似乎佢打漏左Ti兩個字
悠二網25000 list正正就1080Ti x2

等到就緊係等
院校優惠起碼67月

心思思想換1600
i5 4460+h97 itx+8gb ddr3x2而家放出去值幾錢

雙1080ti上埋水16x+16x都仲得呀

打機好似唔差得遠喎

1700 8核心理上更有升級感

4771同1600 差唔遠

只為打機4771 轉 1600 係降級

有冇link望下

駁住router連modem, upload野上google drive, modem 就reboot
電腦直連lan線, upload野上google drive, 就乜事都冇,
即係點?

睇下上咩水啦，custom loop 即係買料都可能去左 5, 6K 仲未計兩張 graphic card 個 block

其實用緊i7既人.冇乜特別真係唔使換ryzen

我而家都用緊i7 4790K

我壘埋心水.等換下代ryzen

雖然有排

買唔買1080ti好呢 $6200
而家用緊980ti
1080p 144hz

但買完之後就要好撚慳

仲以為你會有新用新

1080p唔洗上1080 or Over

蜂巢係出風

一體水 900 幾蚊evga

涨价！NVIDIA GeForce 20系列三季度提前发布

在发布了顶级满血版Titan Xp之后，除了传说中的入门卡GTX 1030，NVIDIA Pascal(帕斯卡)这一代家族已经彻底圆满了，下一步自然是等待下一代“GeForce 20系列”，代号“Volta”(伏特)。
按照传统更新习惯，NVIDIA的下一代显卡应该要到今年底甚至明年初才会发布，但是据了解，由于今年第一季度市场形势非常不好，显卡等硬件销量下滑严重，同时价格战也很火爆，导致大家的利润都很微薄，进而无力杀价，销量也上不去，形成恶性循环。
涨价！NVIDIA GeForce 20系列三季度提前发布
另一方面，GeForce 10系列虽然已经独领风骚很长时间，但是AMD马上就要发布升级版的RX 500系列，全新的Vega大核心高端产品也是风雨欲来，NVIDIA不得不准备迎击。
据最新爆料，NVIDIA计划提前发布GeForce 20系列，预测会在今年第三季度发布，与此同时GeForce 20系列产品的价格、市场定位也会重新规划，尤其是将会提高单卡价格，以提升利润做市场。
当然了，这样也能更好地回击AMD，继续在高端市场上打压对方。
Volta架构的具体特性暂时还不清楚，NVIDIA官方几乎什么都没有提及，但是从各种迹象看，应该还是台积电16nm FinFET工艺，继续深挖架构、提高能效，并有希望普及HBM2显存。

20系列，希望唔好rename 卡

可以完美144hz喎

而家用緊粒i7 4770，ddr3 8gb ram，750 ti，冇ssd

想問係咪加條ram，換顯示卡同用ssd就會好好多

打機成日窒窒下，心郁郁想砌過部 玩1080p

可以講下budget幾多，會玩咩game同特效開幾多黎聽下

啱啱打lol，張gtx560過熱要reboot

想問下ryzen 有時會bluescreen 係咪通病
5~6次開機會有一次freeze 左係桌面然後blue screen

有非公rx580出現

想玩gta，drive club，fallout之類全特效
換張rx 480夠唔夠

仲有黑沙

budget 3000左右

條ram行緊2400？

下代唔係應該用11XX系列咩？

次次問嘢都變單機

Update bios
有新買新

筆直3000想開黑沙全特效？
至少都GTX1070啦...
加多隻500GB SSD
盛惠4k左右啦

我上巴哈見人哋用i7 + GTX1080開全特效都未必穩60fps...

Thanks bro
Btw而家用緊2133嘅ram
需唔需要轉用3000？

有冇人知Ryzen 1700 隻原裝cooler 相比起 CoolerMaster Hyper 212 LED turbo 散熱效能差幾遠到？兩者相距有冇10度或以上？

上網搵極啲評測都係舊年，比較唔到

巴打你係本身有隻212 LED Turbo， 定係想買新

家陣部機玩黑沙中低都lag到仆街
正常得3x-4x fps 入城可以跌到7-1x
玩bf1 單機山區多爆炸場面得1x
Cpu 長期full load

想問下本身用緊i5 3550 ，r9 390
換r5 1600 gtx1070會唔會好大分別？

$300唔洗，有錢梗係換啦
BTW，好難同原裝比，應該無乜人會咁試，但我估最少會靜D先
不過你留意返用落AM4風扇要向上吹

想問下各位巴打以下呢張list 開唔開到機/會唔會電腦大爆炸

GIGABYTE RX470 G1 Gaming 4GB GDDR5 (GV-RX470G1) 1150
ASUS PRIME B350-PLUS B350, DDR4, AM4 Socket, USB3.1 ATX M/B 700
AMD Ryzen 5 1600 YD1600BBAEBOX 6 Cores/ 12 Threads, 3.2GHz,19M Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler 1680
ADATA Premier DDR4 2133MHz 8GB (1x8GB) SODIMM AD4S213338G15-R $403x2
WD Blue 2TB $460
Cooler Master GX550 GX Power V2 550W 80Plus Bronze 火牛(RS-550-ACAA-B3-UK) $520
Cooler master case 大約300
問題:
CPU 本身想用i5 7500, 但見Ryzen 同價有6春好吸引 因為呢個原因買Ryzen 會唔會好不智?
AM4 Socket 老母板有冇邊塊值得推介? 而家睇中呢塊Support DDR4 同AM4 Socket, 但ATX 實在有D大, 如果出到MATX就最好

本身想出GTX1050, 但問過人叫我出RX470, 睇過Review 話RX470 係蔗渣價錢燒鵝味道 1050價位但有接近1060 Performance, 想問巴打點睇? 始終對ATI/AMD Display card 失去左信心

砌比屋企人用 得閒會玩下大作(BF 1/ Mafia ) 5500左右筆直有冇更好選擇?
求屌望巴打指教

想問散熱膏係咪唧小小係中間就可以了?

仲用緊1700送嗰個cooler

人人唔同唧法，有D人交叉咁，重點得一個，唔好出界同埋唔好太多
我以前就會唧完一點界埋平均，而家都唔撚理，一點就成個HS壓平佢算

下，我仲諗住有得吹埋條ram添

U其實唔換住先 換左卡應該都玩到
同埋r5 唔係快過你果粒好多
只係佢多核心開野多會順d

黑沙聽講咩cpu都死，不過換左粒勁D既，情況會好D

新手一問
Central Field 個$5080抵唔抵買？
I5 7500 3.4Ghz
8GB DDR4-2133 RAM
1TB HDD
GTX1050TI
火牛Acbel -M85 550W
底板AsRock B250M-pro4
呢家用緊：
Amd Athlon II 250
6GB DDR3 Kingston 4+2
140GB HDD
GT440
250W火牛
底板A8GM Magic-pro

巴打睇我上面條list
CPU同Display係同價另一選擇

我想問 sharkoon vg5w 有3個風扇 但塊a320m 得1個4pin 1個3pin 咁係咪用唔哂啲風扇

咁要插火牛但就full load fan，一係買個分插落老母板

[求救] 話說之前電腦個畫面開始花, 慢慢變到無畫面, 連bios畫面都花呢花碌
咁我以為板壞 就換晒板 cpu ram 牛都換埋
姐係舊嘅野得返display同hard disk
之後我一開機 load左一陣都入唔到windows 慢慢仲聞到小小燒膠味
跟住約略check過底板d 電容又無爆
之後淨係無插hard disk再開 又入到bios 一切正常
跟住就無深究到係邊度著著地 早訓返工

我想問呢個case係邊度出問題居多 [已有準備收工去買埋hard disk/ display]

蛆動之家聽住先
同個videocrad z 成日張百度貼吧fanboy FF當 新聞

AMD RX 580显卡跑分首曝：A饭迎来真正春天！

AMD Radeon RX 580 Ashes of the Singularity results leaks out

好奇一問唧太多除咗咇出黎仲會點

新手無知一問
點解d中階list一係用rx470 4gb一係用1060 6gb而唔用rx 480?
而用rx470既話點解用4gb而唔用8gb?因為我見1060係用6gb而唔用3gb的

1080ti唔好超頻, 除非刷zotac amp extreme, 否則連gigabyte aorus xtreme 375w都照撞...

目前唯一冇撞就係amp extreme, 但極貴, 而且風扇好嘈好嘈, 畢竟用電多出好多好多

繼1080 1070後zotac再次造出極高功耗power, 反之maxwell年代最高功耗bios其實係gigabyte, gigabyte倒退得好緊要

zotac bios masterrace

呢個情況正正顯示出單睇平均fps係幾咁on9...

我試左試 用4790k 關ht好撚lag

開返ht就正常5x-60fps

番屋企check 下先
每次hang 機果陣張底版都係hang 住冇轉色

新機玩黑沙 打世王都係2x~30

傳唔到熱會相反地熱左，好似係咁

打呢d機cpu食多好多

我大概知咩事了

我玩耐少少 有開ht一樣fps大跌

就係隻game食得好少gpu

gpu用到3x-4x% fps得3x

岩岩開game gpu係食到比較高 而且fps有60 玩玩下就大跌(同一個位)

呢個bug類似劍靈轉64bit fps gpu使用率大跌

睇岩左netgeat r7000 有冇差唔多價位但更抵玩既用

卡死左32fps

Ac68u

原來咁，冇玩呢隻game唔算好清楚，又識多左野
我玩csgo 都試過無啦啦gpu用好少，狂drop fps
要重新reset 所有driver 個 setting 先得

asus出左66u b1, 但係港行賣68u價位...痴撚線...

r7000港行價錢好進取, 九舊水唔洗, 所以都好難威脅到r7000, 依家又有埋3年保

66u b1大陸都係賣700蚊到, 如果港行66u b1同r7000差唔夠兩舊水, r7000算

一堆人卡32FPS

可能同GAME SETTING入面個顯示卡省電模式有關

我關左之後4K 60FPS都上到

試關閉顯示卡省電模式(in game)

有冇人用緊G403?

想搵隻高質素右側透機箱,
如果800蚊左右係唔係冇乜選擇

in win 301 早兩日買 7xx 好L正

是咁的 小弟張970虧咗 上代理換過張 眼訓趕住返屋企 返屋企睇睇張卡 有隻腳得返一半 唔知會唔會有影響 未試張卡

見佢玻璃喺左邊

幾型，好似仲有白色？

有白色 不過係matx板

咁樣叫左定右

機箱正面睇咪左邊

即係我要搵正面睇右邊

賊船 600c

本身風扇向後吹都吹唔到條ram啦 最多吸走ram嘅廢熱

你想要inverted case得好少選擇好似
剩係聽過corsair 600c

諗住趁幾日假期去執返隻600p玩下

C:\長期得返8gb

點知而家要成8舊水.........

定係用返adata or其他求其一隻256ssd算

用緊ASUS H97 PRO GAMMER

8舊幾不如畀多少少買samsung 960 evo 250Gb 1080蚊 快過600P倍計 想平就Kingston 千零蚊有500Gb

Tt view 31

唯有再儲下錢

antec cube
1900蚊

如果出r5 1600 邊塊350板最抵屌？

又真,千頭就有張

我關左都係平均高返幾個fps
想問下巴打部機咩spec

overwatch大更新完，入game FPS得返1X....

部機配置
i5 2400@3.10GHz
4gb ddr3 ram x2
msi gtx 560ti
ANTEC NE520C NeoEco 520W 80Plus 火牛

老母用MSI Z68MA-G45 (B3)

巴打們，淨係上GTX1060解唔解決到?

諗緊1070/1080好,其實玩1080p係咪唔洗用到1080, 1070嘅話想買Gigabyte Xtreme,但3k5加多幾舊又有1080玩 好矛盾下

另外用緊i7 4790無k, oc 4ghz係咪就係開intel turbo boost就得,洗唔洗較電壓之類果啲

機箱自己諗 out左budget

PSU: maxxon E530
會唔會有伏?

撞咩野 ？ 我strix oc 超到去盡頭

想問下巴打你哋換CPU散熱嗰陣係拆老母板定唔拆？

想問問SSD 黎講
Intel 600p vs Samsung 960 EVO Series - 250GB PCIe NVMe - M.2 SSD
其實分別大唔大，值唔值得俾多3百？

一般唔拆 除非機箱空間太小唔適合直接動工咪拆出黎

你粒U係問題

換左 板 U RAM先 display儲下錢用住560先

突發
乜更新BIOS會清晒你啲嘢嘅咩？
啱啱更新完BIOS
開機出
Reboot and select proper boot device
Or insert boot media in selected boot device and press a key
可以點解決？

15xx read 5xx write

Vs

32xx read 15xx write

你預返隻m.2 裝左野有野係入面 效能再降7成

屌自膠
已解決

想買張960 evo
聽fd講m.2 ssd一定要加散熱片 係咪真

i7 4790k 4.7ghz
DDR3 16GB 2400mhz Cl11
GTX1070

都會有frame drop 但整體上係順既

打王/多人 就無試 我買黎幾乎無玩過

黑沙我建議你i7 7700+GTX1070

食唔到咁多核7700高頻4核會比1600好

你可以加轉插去pci-e 添
熱啲會慢啲， 我果條pro 比張display 擋住左得返2500 read 1500 write

黑沙畫質真係幾靚

有無1千左右480-512GB SSD 推介
上網睇600p 一用哂Cache就慢到仆街

正常 張張都係咁

小弟有隻SP920 512GB剛代理代全新未拆

有無興趣？

話說拎左悠二張list去t記問

t記覆底板無貨 代理未有貨期
話ASRock A320M-HDV AM4 M.ATX就有
想知有冇咩大分別
同埋有冇其他野好介紹?

利申 想砌部機打下lol 睇下片就夠
筆直預5~6k 虛心求教

有 tg?

如果自己拎返屋企都得既話，其他鋪都得

其實低階板張張都係咁 冇乜特別

RX580有聲氣未

如果rx500 series只係高啲clock speed
其實出黎做乜

我本身係部AM3 機到用緊CM 212+，依家都唔知如果換Ryzen應該用原裝cooler 定用番隻212+好，如果用番隻舊野又要問CM拿am4 扣具(仲要唔知有無)

JJ插沙求救
用緊6700k, Asus Z170I pro gaming, Geil Evo Forza 2400 16GB*2, Corsair RM650X
我平時行開4.4Ghz,打機文書咩事都冇
不過用prime95燒機,一燒機就會cpu2,3(第二個core) stopped working
4.3Ghz就頂到5分鐘,不過4.2就行左成晚都冇事
電壓加到成1.3V都一樣係咁
依家行緊memtest86兩個鐘都未見有error,對ram似乎就正常
會唔會係粒U有事?定係純粹體質差到完全超唔起?

今晚9點

正刀 中央田有價啦

想係taobao 買E5 2650 套裝 做server
想問有火牛+display card 推介

notebook 個mon 咁樣係咪唔會因為線鬆 一定要拎去整?

係咪死display?

壞得好靚

MSI OC果張$2000有找算唔算抵玩

大伏

衰過gtr

我都諗緊依張 睇下海鮮房咩價

我就畀多咗三百 快好撚多

好似唔錯

TG @LYC0523

屌 我一返屋企開機塊板bios code 00 姐係咩 asus 板

Check 下供電俾cpu個插頭同24pin

行緊2133
其實都幾少發生 重開就冇事
唔知係咪關粒1700事

ASUS, AMD, RX 580 STRIX GAMING OC, 8GB GDDR5
$2650

Cpu led 著燈呀 蚊哂插過了

t記都有rx5乜乜

又十算

得藍寶

屌我都唔知死u 定死板 我拎邊樣塊代理聽日

還完基本步，慢慢試

我蚊哂hdd ssd m.2 display ram , 得返cpu同mb

開機00 、 cpu_led 紅燈 姐係粒cpu 出事？

斷電拔餅電reset bios先，呢個我必做

仲有多步是換牛，但睇落唔似，係check下有冇插鬆左d線

ryzen買RAM係咪一定要c14？

做哂， 蚊電 短路cmos針 reset bios

我都想買洋垃圾打機 但底板唔知買唔買馬雲版好

各位小弟聽日砌機
想用最盡$3600去買張1070玩
但係呢個budget邊隻牌子性價比最高？
唔該各位

收二手1080最抵

[求救]屋企電腦熄左隔幾個鐘再開就開唔著，拔電源幾次先著到

1. 排除火牛問題，因為換左新都係咁
2. 重開時底板燈時著時唔著
3. 每次必定CMOS error(已換電池）
4. 火牛正常有反應，一插電長轉，拔電再插就轉下熄下（著唔到底板）

咁情況下係咪一定底板問題？但我唔係牛左好耐

Corsair rm系列係咪拎上去保養就有得一換一?

1700X + ASUS ROG X370 + 3200 MHz Ram
有時開機會響3下短聲 之後就會成部熄左
再開又冇事, 有冇人知咩事

580好似贏到1060

可能ryzen 通病 你試下set條ram去2400

想買張1070，呢家有冇話邊牌子好啲

新同舊比唔贏都唔正常啦,RX580要去到1070咁勁先算有睇頭

巴打 點快法，可否講下

Cpu超我好勁？
試下成塊板淨係插cpu同cpu fan

同埋你係rog板？
有無safe boot制？

係咪一定要c14RAM先得？

唔好玩啦.......

580對手點會係1070

價錢都反應左出黎

580對手係準備出既1060 9gbps版

580 同 1060 睇下你玩咩game 姐 各有輸贏

板用strix x99，我行auto xmp 6850k 4.0 1.23v, ram 3000 cl15 1.35v ja wo

全auto 無郁過

可以禁既野我禁過哂 ， 無幫助
我宜家部機同無插cou 開機一樣個情況

你都戇鳩既 RX580一日未去到titan xp既程度都未算有睇頭

搵到幾個鬼佬都係咁

仆街會唔會strix x99 同6850k 有暗病

依家買580好定係480好？
分別好細？

直接不跑自检码，开机直接00 cpu led亮（红色的灯，最右边的内存条插槽和主板供电口之间的灯，第一个亮，查阅说明书是cpu led），求问这个是啥问题。cpu是6850k

同一撚樣

幫人砌就冇事 自己砌就壞u

咁灰機
咁睇黎似係底板唔知有咩問題整死cpu...

就快笑死

Hi

Well had The same problem myself. CPU died 6850k ...Motherboard was fine and are now been running 3 months whit new cpu

Butt i startet to wonder what did the killing

So i did a test . Bought 4xStrix X99 and 3x6850k and one 5820k Im not lying on this one has receipt on it

Follow thing found was

BIOS 0401 When running stock makes cpu vcore go up to 1.62 volt stuff tatt makes this happen easy web surfing
BIOS 0601 Does the same has 0401
BIOS 0801 First that dident do it, working fine - Cons bad overlocker , has not the issue as 0401/0601
BIOS 1003 Better when overlockering has not the issue as 0401/0601
BIOS 1101 Havent testet
BIOS 1201 Has Problem as 0401/0601
BIOS 1301 / BIOS 1401 currently testing 1401 No problem

Was cinda hard to find the problem but all the motherboard whit bios 0401 and 0601 Did the same . sems the clueprint is Adaptive mode and bad bios design

I no longer have the extra cpu and motherboards due had to return it before 45 days

Im sorry for bad english and this messy talking

唔係依家仲嘔錢去換x99 板呀嘛要我

留名學野

岩岩部新機到左，我裝左Windows，但係入到儲存空間見唔到我個HDD，靜係得SSD，有冇巴打知點搞

ps，裝Windows嗰陣係可以見到個HDD可以俾我揀
ps2，電腦白痴

唔敢買asus 啲板病咩推介 想換workstation d 板

我要求係換 SLI 16x+16x 仲要位插soundcard 唔好食16x 頻寬， 係咪得workstation 揀

買480自己超上去

有冇人用1080ti玩ghost recon wildlands會有顯示卡使用率同fps驟降問題?
姐係玩玩下會疾一疾 開afterburner見到使用率驟降得幾緊要之後一秒後又提升返
fe版冇oc 溫度84其實都係安全溫度內啦?
但係我試其他game又冇事 gta..bf1等
究竟係咪隻game有問題? 定係關windows事? up左win10 1703
config:
4790k 4.4ghz
16gb ram
1080ti fe
antec edge 750w

好難裝

呢個情況我遇過，我果次就死板，最搞野係拎風筒吹下底板會開得著，後尾吹唔著就換左底板

巴打係咪即係我講嘅呢到情況

其實向上抽出代替向後抽，個效能會唔會低左？始終抽入d風直接係GPU背板出黎...

真係無諗過Asus會有啲咁既問題...
但係你板同cpu無保咩？
拎去換過粒cpu 更新番個無問題既bios用住先啦
而家換x99唔係咁抵
Workstation 板唔會平嫁喎

個人覺得會
Gpu full load嗰陣都幾熱...
咁樣既話變左狂抽gpu啲熱氣上黎

但detailed distance太低, 唔開埋個ultra頂唔順, 啲角色同花花草草突然近距離彈出嚟會好明顯同礙眼

off topic, 想問巴打用緊咩cpu散熱?
我又係4790k,2400mhz ram
粒u一行stress test熱到痴線
同埋你4.7ghz用緊幾多v?

早排試過，係壞u

前排我壞左粒6800k又係咁 長開4.1
食家用緊粒新既照上4.1玩左3個月未有事

姐係我新買既i7 7700都唔夠amd勁？

求救
啱啱砌咗部新機
用咗幾個字down下啲drive咁
無啦啦彈咗個咩cpu error
之後開機都係5下短嘟聲
係咩問題

入到控制台睇係全部都正常運作
不過佢彈error出嚟之前有閃mon

純gaming 我覺得7700點都好d 暫時

原來會轉左90度

更新返而家部機情況 上代理換過張970 機都洗埋 都係解決唔到打打下機自己reboot既情況
Ryzen 1700
asus b350M
corsair 3200mhz 8Gbx2 行緊2133mhz
samsumg 960 evo 250Gb
bios 0604
windows10 1604版
火牛650W
想問究竟係乜問題

唉屌 問題係我一直用緊1401 bios

有保呀今日拎粒u 去換

我驚我換完又燒過

自推

如果有保用住先囉
可能咁岩姐 有問題再換

X99既workstation 板好鬼貴

啱啱更新咗 打機一樣reboot 而家逐個bios試

會唔會係火牛問題？

你火牛係咩牌子？
同用咩display card

我試過超條ram，加唔夠壓嗰陣都會咁
或者你可以睇吓自己部PC係咪熱過頭

火牛已經試過幾隻都係咁
gtx970

四十幾五十度渣 無超過嘢

打機嗰陣40幾50度定idle嗰陣
Cpu 8pin 電插左未？
試下淨係插一條ram去打機 如果淨插一條無問題既
睇下兩條Ram有無插錯ram糟
Display card有無插電？

打機都唔過六十度
另外想知四條ram槽 黑 灰 黑 灰咁排 係咪兩條插同一個顏色

暫時我粒6800k未壞,睇完好驚

換咗新散熱，Cooler Master Hyper 212 LED Turbo。

Case: NZXT H440 （始終靜音箱係原罪，開蓋至少低7度）

Ryzen 1700 Stock Cooler: 49-54C idle, 8xC full load.
Hyper 212 LED Turbo: 39-45C idle, 72C full load@3hrs.

有冇人同我一樣，個感應器痴痴哋線，粒U個溫度係咁跳，譬如每次去到39度又跳返去45度，再慢慢跌返去39度，如此類推，用咩測溫軟件都係咁 。

做乜個個都壞野

我屌 做乜都無問題 係打機先reboot

有無人知點先CHECK得返上次關機個原因?

呢2日無故關機,平時我都無關過,對上一次UPDATE已經係12/13號

唔係呢2日既事,因為平時唔會關機,一開MON就用,但而家要按開機掣

但係開機果陣佢又無話對上一次係意外關機

所以想知到底佢做乜春自動關左機,明明SET左永不睡眠

用緊d15

1.3v

無開蓋 熱到痴線係正常

我又係4790K D15 V1.265都幾熱下

event log 會唔會睇到

試下做下cpu同gpu既 stress test先

講過好多次感應器唔多準，不能盡信，full load打機冇事就算，溫度只係過眼雲煙

如果水冷,有額外溫度計睇cpu出黎個水溫,會唔會準過果粒感應器?

因為我見粒u好似果位巴打咁講3x-4x係咁跳,但睇溫度計面板個水溫都係keep住33.5-35左右

想問下各位巴打條$8000 list有咩可以執？
新手砌機 應該五月頭砌 主要用黎1080p 60hz gaming

佢話係Kernel-Power出事

唔通隻牛玩完

HDD

應該係牛

我上次又係咁 索性成部換過

GALAX GeForce® GTX 1060 OC 6GB GDDR5 $1940

Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE OC 6GB GDDR5 $1980

價錢差唔多 邊款會好D?

其實用ssd播片(條片係Hdd,player係ssd)，會唔會好hurt

SSD遠比你想像中耐用

唔該哂

宜家係咪B250行到2400 RAM

有無行stress test?

買左料返屋企先知部電腦冇壞
唯有當升級下部機

480出面賣緊1300左右 但清緊貨 賣完就冇

有 破百度

打機max 80度

有個朋友比咗塊z170 同張1060 係咪應該買i7 7700k 會唔會bottleneck得好緊要 已經睇咗塊mb可以flash bios用gen7 cpu

同埋z170都超到粒gen 7 cpu???

乜黎？

Gigabyte RX 470 G1 Gaming 4GB $1199
MSI RX 470 GAMING X 4GB $1450
MSI RX 480 ARMOR OC 4GB $1399

邊張好

你都係strix x99 ?

Cooler Master Hyper 212 LED Turbo 附送嘅 AM4 扣具

1070邊張好

你又係strix x99??

屌如果係我出去買多塊 giga ultra gaming / phoenix 算

MSI gamingx

腦場唔見有生物星b350/x370 mb

生物星少人買所以唔入貨？

我屌 做乜都無問題 係打機先reboot [/quote]
睇你想要單or雙通道 要單就插唔同色 要雙就插一樣色

尋晚正刀好似仲有

想幫個fd 買隻牛 佢之前部機個gtr 燒左
諗住比i5 2400 佢 加最多1060 / rx470 既顯示卡
2個hhd

想問有咩牛岩洗好用 諗住叫佢買corsair cz 550m
夠唔夠洗 定可以再買平少少

不如全新啦

巴打們幫手睇睇,無問題就去馬
主要打機,之後可能上144 MOON

佢唔係成日係香港 又唔係玩咁勁 唔想 洗咁多錢

H115i 係味扣唔到AM4 ?

h115i 係咪扣唔到AM4 ? 上面quote 錯左

同問

Ok

咁不如家用機啦

你可以買張rx470俾佢 然後買隻SSD用黎裝windows
有錢既買多個3 TB 3.5" harddisk用黎放下game files etc.
咁樣應該$2000頭落到樓

我試左死u 了 可能換埋r5e10

唔該 巴打

thanks

rx550 幾時賣街

1070/1080 而家算唔算抵買
黎緊兩個月 會唔會有新野發佈

原來我果粒都正常
occt一即上成80幾度跟住過埋85自己停埋
我以為個setting唔掂添

香港1080無減過
其實好唔抵

2gb

4790k 4.6 1.25v h100i
Occt 70幾度
換咗cm master gel pro散熱膏

GTA V 50幾度

燒一燒粒u 又無左五千蚊

點解i7 7700 gtx1070 打cs會疾下疾下架

我都好想換水冷呀
但要先換箱
而家個箱上唔到240冷排

"平平地"taichi x99//gigabyte ultra gaming都夠玩, 你塊strix冇壞冇必要換
上6900k//3600c17 hof好過
一係買多兩個evga一體水俾gpu, 打機行1000rpm 60c接近冇聲不知幾爽皮

今年年底前應該有x299

我見amazon都要成500先有1080 同香港差唔係好多

我唔想買粒6900k 又燒過

同埋r5e10 岩我插sli + creative zxr

我display 用緊strix唔洗換一體水

想知道$1500內有咩卡好?

而家連480都咁平，如果呢期有GAME玩實忍唔住買返張

你唔拎上代理換返粒新6900k?
sli唔追dual x16 6800k好似都夠做, 你之前塊strix x99唔夠玩?
strix散熱器係勁, 但始終係風冷, 唔夠班同一體水比
求其一個兩舊水爛鬼大陸一體水都完勝任何gpu風冷
arctic個gpu風冷用埋液金再行2000rpm fan speed先追到一體水

佢全部 6xxx k cpu 都無貨換， 可以6850 換6900 架咩

夠做還夠做，我係驚再電死粒u，睇完外國大陸啲網真係驚再用佢

我就係追dual 16 呀， dual 16x + 1x + m.2 係我要插既野 好難搵塊板塊就佢地

算把啦，無貨啦

電腦白痴想問下,HDD分成幾個C:/D:咁樣有冇咩實際用途,定係只係方便分類

咁激.. eatx板黎喎 除時要換埋箱

其實巴打部腦用黎做咩？
點解一定要dual 16x
1x 同m.2唔係可以係chipset嗰邊出咩

點解一家係抽出？

抽入抽出睇你想造正壓定係負壓既姐

咁粒6850結果點保養?

上面個3張都冇晒?

剪片執相打機開台， 再加啲強迫症發作

Send 返去代理

唔洗加我用緊corsair 750d

唔係掛, 最近先想入張470

求救
砌完條新女用唔到
一開機粒cpu debug 燈就着左冇停過
完全冇畫面
風扇正常
有一兩次入到bios
之後就唔得了
Check 左火牛冇事
Spec:
Ryzen 1700
Msi b350m gaming pro
Corsair lpx vengeance 3200mhz
Tosheba 3tb
Samsung 850 evo m.2 256
Giga gtx 650 2g

Antec neoeco 550w

而家拎啲零件出去維修部搞 反正未過7日

行多幾間

得返480

做乜買三相垃圾板?

試下插一條 RAM , 唔好插M.2 同HDD 試下

debug led 出乜

EZ Debug LED: Debug LED indicators
These LEDs indicate the status of the motherboard.
CPU - indicates CPU is not detected or fail.
DRAM - indicates DRAM is not detected or fail.
VGA - indicates GPU is not detected or fail.
BOOT - indicates booting device is not detected or fail.

啱啱出左啲得意野 如果我冇落顯示卡
佢粒led會run到落第四粒
但落左顯示卡就會卡係第一粒led

砌新機 唔好同我爭

今朝陪fd買左張asus 480 4 gb 1380

MSI送都唔會要
郁啲就boot唔到得要睇debug燈
用asus/asrock/giga都未試過

利申: 中過Z77 GD65伏

之前d 470真係平.加上.我都狂推

邊間+邊款咁平？

只要我唔落顯示卡
就會過到debug 燈而關

會唔會係佢個網冇寫明support 嘅卡就唔用得？

腦場細鋪
Asus 白虎版 rx480 4gb

佢粒led會run到落第四粒 --> 有bug,,,,,

第一粒好似係CPU... 但入到過bios 唔似cpu

請check 埋cpu 散熱真係無問題...

應該有D野插得唔好, 似會係GPU

另一個, 衰D架係GPU / pcie 糟short short 地

如果有第二張display card就搵佢試
如果無就版, U, RAM擺去俾鋪/代理話唔得

睇完580跑分
都係等vega算

都冇勁過咁制

4GB

580 如果價錢平係ok 的

工藝比起480有提升

頻率會高過480

同埋500 series超頻性

係咪都係570 最抵玩

有第四粒應該係因為我冇boot drive
之後我加左隻已經有window 嘅ssd 入去
所以debug 燈都消失了
不過以上情況係係我冇落顯示卡下發生
會唔會真係我張display 太舊

有冇itx窄機箱嘅cpu靜音風冷推介

有無巴打幫到手
一陣就好順 一陣見到人就疾一疾
原本fps都有2xx~300

巴打你地好，唔知可唔可以係到問下：
小弟部macbook pro retina2016 琴日爆左mon,拎去維修貴到仆街，所以我打算自己買mon返嚟整，有冇巴打自己整過，容唔容易失敗？

Inwin 301 個 layout 好似好怪，不如諗下 Phanteks

macbook pro 維修難度係滿分 就我所知 維修retina mon 都係成個上半部分換左去 唔會只換mon 因為近乎冇可能

有無巴打知道galax gtx1070盞led燈點樣先會變色

有得買啦 ?

1080p全高開哂特效有75fps樓上
580應該做唔到

香港唔知，TB 有，699人仔，search "314ETG"

明白 唔該你巴打

我都搵緊470有冇巴打知邊度有貨

似load野而疾

+1，邊度仲有470 4GB

計抵 係

咁啫咩意思?
Ssd問題?

用緊Asus X370 ROG C6H
想知巴打有冇遇到Bios 0702 update到0902之後塊板啲燈同CPU風扇個燈就唔識著...
CPU Fan係用緊跟R7 1700嗰個原裝風扇
知唔知係軟件問題定硬件問題
如果係硬件問題就要拎去代理到換

開個monitor software mon住，要開記錄
跟住睇返cpu, ssd有無爆過full load

另外網速都有可能

正常無壞ssd都幾難爆到100%

好似舊款全部變晒新款

Lock 死60god

3個字都打錯晒
犀利

699rmb係舊版, 799先係新版
tg=新

係曬隔離

自己搞100%失敗

1080ti邊張最好

辛苦悠二兄 我終於出左機

Cpu30%
Ssd15%

正常就無可能會疾

Cpu40%
Ssd20%
究竟咩事

真係疾下疾下
會唔會係顯卡問題

ryzen會唔會話有邊隻m2ssd 唔support？

想問下m2ssd係咪只不過係再快D,無其他分別

有無其他方法可以知道係咩問題

啱啱開3dmark-firestrike test
有15029分
唔知提唔提供都線索比你地

重新裝display card driver 同埋 reset display card 既 setting

應該係人品問題

Gigabyte Aorus

2個風扇都壞左,有冇得自己換?定拎去俾人整?

Vega 其實大唔大期望

好靚
但都好大部

換左隻風扇佢

1001